Газета из рук в руки
====================
**Основная цель пасинга** - телефонные номера
Попутно собираются стоимость предлагаемых услуг, заголовок и текст объявления, а также url объявления

Особенности парсинга сайта
--------------------------
Заголовки
`````````
С заголовком по умолчанию xmlParser страницы не открываются. Нужные заголовки и их значения берутся из инструмента разработчика Chrome. Особенное внимание при подстановке в парсер заголовков нужно обратить на следующие моменты:
- в браузере нужно открыть любую страницу со списком объявлений из **интересующей категории** (в настройках скриптов парсера эта страница задается в base_url). В отправленных заголовках нас интересует 'Cookie' (подставляется вручную в настройках скриптов) и 'Host' (вычисляетя автоматически из base_url). Эти заголовки содержат домен и поддомен, и если от будет отличаться от base_url - возникнет ошибка
- иногда при парсинге сразу возникает ошибка. Для ее устранения попробовать закомментировать параметр заголовка 'Accept-Encoding'

Генератор ссылок
`````````````````
Объявления разбиты по регионам. Каждый регион имеет собственный поддомен:
http://< название региона >.irr.ru/
При создании генератора ссылок данная особенность irr.ru используется для парсинга любой категории объявлений. Поэтому названия регионов собраны в файл  irr_regions_name.txt

Ограничение по числу объявлений
```````````````````````````````
Сайт выдает не более 1000 ссылок (50 страниц) на объявления из заданной фильтрами области. Поэтому при больших объемах генератор ссылок на объявления нужно проектировать так, чтобы каждая ссылка указывала на объявления числом меньше 1000

Номера телефонов
````````````````
Номера хранятся внутри каждого объявления в аттрибуте 'phone' и зашифрованы base64. Это для сведения, парсер извлекает их автоматически.

Баны и ограничения
``````````````````
Банов как таковых нет. Но в отсылаемом заголовке 'Cookie' содержатся параметры сессии, которые устаревают. Поэтому при очередном запуске скрипта лучше каждый раз обновлять значение, взяв свежее из браузера.

Иногда происходит блокировка парсера. Назвать баном это нельзя, потому, что скрипты иногда могут работать сутки, а иногда прерываются через несколько минут.Бороться с этим можно следующим образом. Из списка регионов удаляем те, которые были отработаны и меняем имя выходного файла в скрипте, чтобы уже извлеченные данные не затерлись. И запускаем скрипт заново. Возможно в скрипте нужно будет еще обновить заголовок Cookie

Фильтры для генератора ссылок
-----------------------------
Деление всех объявлений по регионам является первым уровнем фильтрации при создании генератора ссылок.
Второй уровень - деление по подкатегориям. Для каждой интересующей категории подкатегории выбираются вручную непосредственно с сайта

Если этого недостаточно (число объявлений в категории превышает 1000) применяем дополнительные фильтры. У каждой категории набор таких фильтров уникальный (например, диапазон цен). Поэтому на сайте вручную анализируются и выбираются подходящие наиболее информативные фильтры

Порядок парсинга
----------------
Парсинг выполняется в три этапа
Этап 1.
Настройка входных данных. Эдесь выбирается базовый url - любая страница на список объявлений интересующей категории. Далее из браузера копируется отправляемый заголовок 'Cookie'. И, наконец, пишется генератор ссылок на списки объявлений.

Этат 2.
Запускаем скрипт spyder_links.py. Он собирает ссылки на объявление в файл. Имя файла указывается в настройках скрипта. Если скрипт выдает ошибку - пробуем комментировать заголовок 'Accept-Encoding'

Этап 3.
Запускаем parser.py. Он из файла ссылок на объявления берет url, извлекает нужные данные и сохраняет их в файл (имя указывается в настройках скрипта) в формате csv. В файл сохраняются следующие поля данных:
- номер телефона,
- сумма указанная в объявлении
- текст заговока объявлени
- описание объявления, 
- ссылка на объевление

Готовые генераторы
------------------
1. Продажа квартир

.. code-block:: python

	MAX_PRICE=10000000
	MIN_PRICE=0
	STEP=100000
	gen_links=('http://'+region[:-2]+'.irr.ru/real-estate/apartments-sale/'+typ+'/search/boundary_in_rooms='+str(room)+'/price=от%20'+str(min_p)+'%20до%20'+str(min_p+STEP)+'/' for region in open('irr_regions_name.txt', 'r') for typ in ['new', 'secondary'] for room in xrange(6) for min_p in xrange(MIN_PRICE,MAX_PRICE,STEP))

2. Предложение услуг по ремонту и строительству 

.. code-block:: python

	subcat=['construction', 'repair', 'design', 'other']
	gen_links=('http://'+i[:-1]+'.irr.ru/services-business/building/'+j+'/' for i in open('irr_regions_name.txt', 'r') for j in subcat)


Дополнительные утилиты-функции
------------------------------
В utilFunc.py собраны некоторые функции, полезные при парсинге и работе с уже распрасенными данными. Описание функций тамже.

Приемы практического применения данных
--------------------------------------
1. Таргетированная реклама.
Суть - выделение из общей массы распарсенных объявлений более узкой целевой аудитории и рассылка им целенаправленных рекламных сообщений. Например, из всех объявлений, предлагающих услуги про строительсву и ремонту выделяем только те, которые предлагают ремонт под ключ и плиточников. 
Для выделения таких объявлений в utilFunc.py есть несколько функций.

- **splitByCategory** - если часть url-адреса объявления определяет некоторую таргетированную группу, то эта функция поможет из общего входного файла со ссылками на объявления выделить эту группу (одну или несколько) и сохранить каждую выделенную группу в отдельный файл. При задании групп можно испольховать регулярные выражения. Например, из объявлений о продаже квартир нас интересуют только те, которые продают квартиру в Волгограде не дороже 3 млн руб. Используя эту функцию и регулярное выражение такую выборку легко сделать
- **wordStat** - по текстам распарсенных объявлений строит частотный словарь слов. Создает отдельный файл, в котором слова отсортированы по частоте по мере убывания. Эта функция работает в связке со следующей
- **getObByWordStat** - выделяет и сохраняет в отдельный файл объявления, имеющие характерные слова для интересующей целевой группы. Например, изначально мы определили, что наша целевая группа - это бригады делающие ремонт 'под ключ' и плиточники. Но функция wordStat показала, что объявлений 'ремонт под ключ' достаточно мало, зато позволила определить другую перспективную подгруппу 'дизайнеры'. Теперь задав в getObByWordStat параметры ['плитк', 'плиточ', 'дизайн'] мы получим объявления и контакты только интересующей нас целевой группы.
- **splitByLines** - разбивает файл на части по заданному количеству строк в одном файле. Когда у нас уже есть список объявлений с номерами телефонов по которым мы хотим сделать смс-рассылку, нужно этот список разбить на части, например по 50 телефонов (объявлений). Это связано с ограничением тарифа рассылки - пакетная рассылка смс для группы ограничивается некоторым предельным значением отправляемых смс или в рень можно отправить только некоторое количество смс. Для этого применяется данная функция
- **toVcf** - Возвращает номер телефона в формате vcf доступном для загрузки в телефон. После того, как мы разбили объявления на части, нужно выделить номера телефонов и загрузить их в мобильник. Выделить телефоны (на каждой строке один номер) можно легко с помощью регулярных выражений в любом редакторе. После этого, используя данную функцию написать скрипт, который данные телефоны преобразует в формат vcf и сохраняет в отдельный файл. После этого файл копируется на телефон и контакты импортируются в записную книжку

Теперь можно рассылать таргетированную рекламу.